2018全球智能手機實際銷量出爐 三星蘋果繼續下滑

2018全球智能手機實際銷量出爐 三星蘋果繼續下滑

2月22日消息，信息技術研究與分析公司Gartner公布2018年智能手機行業銷售數據，值得注意的是，受中國智能手機廠商繼續強勢增長影響，三星和蘋果的銷量繼續下滑。

Gartner數據顯示，2018年全球智能手機終端銷量同比增長1.2%，出貨量超過15.55億部，但頭部智能手機廠商的格局正在重塑。

2018年全球智能手機銷量榜單排名前五名為三星、蘋果、華為、小米和OPPO，其中三星和蘋果雖然保住了冠亞軍，但是銷量分別下滑了9.2%和2.9%，市場份額則分別丟失了1.9%和0.6%。

至於中國智能手機廠商，Gatner數據顯示，華為、小米和OPPO增長明顯，尤其華為大漲35%，銷量超過2億部。Gartner甚至表示，2018年是“華為年”，全年的高速增長使華為縮小了與蘋果的差距。

整體而言，雖然全球智能手機銷量增長1.2%，但成熟市場均呈現下跌，Garnter表示北美、亞太地區和大中華地區分別下跌6.8%、3.4%和3%。

Gartner高級研究總監古普塔(Anshul Gupta)表示，“成熟市場對智能手機的需求很大程度上取決於三星、蘋果和華為三大品牌旗艦機型的吸引力，不過三星蘋果在2018年出現下滑。”他還指出，“蘋果不僅要應對買家在等待更多創新智能手機時抱有的觀望心態。它還將繼續面臨中國廠商在中高端智能手機層面的競爭壓力。這兩個挑戰都限制了蘋果手機的銷售增長前景。”

蘋果公司過於固定又周期過長的推新節奏顯然已經抵擋不住中國智能手機廠商的攻勢，而近日三星發布年度旗艦Galaxy S10系列雖然引起了不少關注，還需開售后通過市場的反應檢驗效果。可以看出，全球的智能手機市場正經歷前所未有的激烈競爭。

大陸機升

華為上升緊

華為好野 我地國產既手機終於出頭

平而且性價比高
1部iphone買到4部小米 旗艦手機
我都由Iphone轉左小米

唔通你唔係咩？

有增長，即係証明市場未飽和

thousands of unit

講到有得分咁銷量幾多關你撚事咩，你人工咪又係得嗰幾千人仔，一部iphone都買唔到

真係多左港女換諗唔撚明
用*** Nokia sony LG htc都唔用華為啦

唔知華為放咗幾多存貨響倉底

全部都係大陸機

你係咪淨係睇左標題?

我用iphone

ZHYNA IS NOT CHINA.

部小米用左5年仲用緊

搞清楚少少 你係支那狗 唔係人